利用警員資料申請 60 萬貸款 21 歲男生獲撤控准守行為

21 歲男學生去年在網上看到被「起底」警員個人資料，遂利用該資料申請 60 萬元貸款。及後，該警員收到財務公司訊息，懷疑資料被盜用而報警。警方追蹤 IP 地址後，上門拘捕被告，他在警誡下承認一時貪玩而犯案。男生被控以一項不誠實地意圖欺騙而取用電腦罪，今（8 日）在東區裁判法院獲控方同意撤銷控罪，准以自簽 2,000 元、守行為 2 年。

被告盧梓杰（21 歲，學生）原被控一項不誠實地意圖欺騙而取用電腦罪，指他於去年 9 月 11 日在香港不誠實地意圖欺騙，即令 WeLend Limited 相信某電話號碼的持有人有意申請一筆 60 萬的貸款而取用電腦，即 WeLend Limited 的網站伺服器。

根據被告的同意案情指，去年 9 月 12 日，事主收到財務公司的訊息，指他申請貸款，惟他從未申請及生疑報警。警方追蹤 IP 地址後，去年 12 月 23 日上門拘捕被告，並檢取電話及路由器等。被告在警誡下承認一時貪玩而犯案，於錄影會面時表示在 Facebook 看到事主資料，有人建議利用資料叫外賣及借錢，他遂以事主名義向財務公司借錢，但不知申請成功與否。

案件編號：ESCC872/2020

外國港人千祈唔好咁做啊屌

點解唔用VPN幫狗借錢

如果用左VPN 是咪會捉唔到
純學術討論

下次做同一樣野，記得VPN 同clear chome history

係咪無洗router log?

有案例就可以放心

VPN
proxy
reverse proxy
tor

外國人做果d就捉唔到

點解會撤到控咁好?
本身個警員都想借錢?

因為根本告唔到不誠實取用

叫VPN公司查log己經捉到你

如果咁易就交，個vpn仲邊有人用

狗仔

如果係台灣搞係咪無事

點解唔去網吧
再衰d公共電腦

自己借貴利想屈手足正人渣

要犯罪係要智慧架…
求下你地啦，醒d啦…

部電腦多人用既話班狗點證明當刻係邊一個人用緊部電腦?

貸完筆錢移民點睇

眼見出名個幾間都標榜自己有 no-log policy

網吧開機要登記身份證

警方追蹤 IP 地址

大家小心個人上網啦

有cctv

貸完筆錢走去外國

太耐無去
細個果時都好似無登記過

千析唔好

應該只填咗申請人部分個人資料，而並沒有完成整個申請程序，例如，個人收款取貸款户口資料。

幾時有啲禁既野
早幾年去明明仲唔洗
成日見到有小學生入去玩
要身分證同大陸有咩分別

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 #一國兩制已死 #國際戰線 #馬格尼茨基人權法 #Twitter

proxy? reverse proxy???
做乜鳩?

好明顯講要身分證一定係大陸仔
香港網吧撚洗身分證開機

咩人會有警察資料？

屌我仲以為幾時立例變大陸
俾佢嚇撚死

天才 網吧 有使用記錄 有cctv 醒少少出少句聲

VPN TOR 鬼卡鬼機 公眾地方
最安全係root機然後丟左佢

唔係話好嘅VPN，VPN公司都無record 咩？

案乜撚例呀
首先mag court decision唔係case precedent
其次一單無審過既案點樣成為案例

好心唔識就唔好亂咁講
陣間啲細路真係信晒連登仔講嘅嘢
以為冇法律後果
你哋講嘢可唔可以負下責任

識玩了，臨去祖國之前借翻筆先

如果冇記錯
用唔係你自己嘅電腦就可以告不誠實取用電腦
自己嘅電腦就唔得
呢樣嘢係早排高院定唔知終審庭提出
唔好靠害啦好心

入商場wifi 好過啦.

大陸仔?

識玩

點止，有d重要照x光同通櫃先入得

VPN都唔用

想講
係度問話用xxx得唔得嘅人
都係唔好掂好過
問得即係你唔係專家
唔好自己去送頭

支那仔，香港打機撚洗要身份證咩

二手電話 加儲值卡
都追唔到啦 應該

仲要用一次性電話

呢招真係無仇報

衰遠必豬

同問
竟然有人蠢到用屋企wifi同自己手機做
電腦白痴真係唔適合做鍵戰

太空卡 + 二手手機
純學術討論

不誠實早排比人廢左

IP -> Router -> Router Log (Mac address) -> 跟時間睇返 CCTV 都應該捉到

該警員收到財務公司訊息，懷疑資料被盜用而報警。

警員去報案室報警

而家手足幫手撚狗
你講啲咁既野
咁叻你又唔做

你唔好害人啦
IT部check返MAC address都可以搵得返你
就算用都要用太空機

最好搵外國手足做

30000 x 60 萬

呢啲又捉得咁快

老豆搵仔

近年淨係去過mk金雞間網吧，又真係要身分證唔知係夜晚幾點後要定點

幫阿蛇借貴利

事實係做野要做好準備PROTECT自己
打狗都BLACK BLOCK啦最少

係未來棟樑

根本無罪告得入呢樣野

橋搭橋搭橋再用幾個vpn，神仙都查唔到啦

手足

批畀你都冇用，點收錢

當你用晒vpn 再VPN 再太空卡，咁財仔比錢你都要有戶口，咁個戶口點搞先，一樣捉到 財仔唔會過bitcoin比你架嘛

條友本身認罪喎

真係咁安全？

黑警又砌手足生豬肉

Lmao

咁好死？肯定自己友

d 錢點算申請左但唔拎?

係都去旅行 有酒店電腦...

睇落入罪告得入呢樣野wo

申請玩然後去外國會點
利申 純學術討論 千奇唔好做犯法野

隻狗自己借錢屈人？

聽講狗唔可以聽呢類財仔

大家唔使試吧，應該無財仔會得呢d資料就借錢比你
一向本人確認下已經會穿幫，如果今次被告真係借到錢應該要坐監

告唔入似係因為佢無後續 就咁打D資料申請左就算

他遂以事主名義向財務公司借錢，但不知申請成功與否。

下
大概兩三年前去荃灣百悅坊個間網吧真係要身份證喎
個陣都打左個突

所以一定要用nord / proton果D vpn
千其唔好用支那野
利申: 講緊轉地區睇netflix

要身份證個啲似係你個樣太細過
揸正嚟做好似要過16/18歲先入得網吧

正解，狗仔狗女多數撤控

係 依家都仲要
可能mk太多mk仔搞事

我05年讀f.2已經俾阿SIR同同學笑個樣似40樣
斷估17,18年唔會回春到18歲以下掛
就算真係咁 都係睇完就入得啦
但我好肯定佢係收晒4張(一行4人)
走個陣俾完錢先拎得返D身份證

點會去d周圍都係cam既地方做呢d....

要睇下用咩VPN公司.....

Free 果D就唔好啦.....

公共圖書館呢???

7.11-12 初選 朝9晚9
多你一票好撚多
支持本土抗爭派
票站地點(持續更新)：

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

btw....而家好多商場都有公家電腦俾人上網.....

商場冷氣咁凍, 隻Mouse 又咁多人用過~~~

o衣~~~都係戴個手套好D~~

上網做功課要用VPN, 平時就無所謂啦

睇時間睇CAM
唔好害人啦

就算係外國嘅手足都要注意安全啊

佢用屋企上係蠢，你就直頭on9 到無朋友
check 時間cctv 你仲九萬幾人無手套得你有
你快手book 驗智商啦

佢見批咗，攞咗黎用

有MAC Address就搵到你係邊個? 去邊搵?

有做點都好過冇做
其他手足要吸取今次教訓

vpn duckduckgo 公用電腦
缺一不可

Welend 咁撚廢

都要用VPN

清你知唔知vpn係咩

可以對比返你喺其他地方access嘅紀錄
例如連咗屋企WiFi
或者查返廠商紀錄，check返邊度買
例如查到對應嘅機係出廠送咗去豐澤，再查豐澤嘅紀錄，搵到邊個嘅信用卡比錢，就可以收窄個範圍

講到尾，冇絕對安全，視乎你嘅行為值得花幾多資源去查你

宜家d vpn用左同無用無分別

海外手足千祈唔好學

外國巴打千奇唔好試

之前個單終院 搞到不誠實取用電腦告唔到用自己電腦既人救左佢 唔係我諗佢被狗咬死
但都表示佢on9到用自己野被人捉到

根本幾十萬係超級易借

咁易申請到？
如果有人用垃圾smartphone, 商場wifi 幫我申請，我未仇都冇得報？

咁用TOR+ proxy 再加外國電話卡＋新機，跟唔到啦？

不如請netsend出山啦，

Btw唔保護自己就做好易令自己成為被屈對象

再用埋proxy+ VPN ，最大問題係收銀個ac！

點都會打俾你叫你補資料啦
真係當人善堂咩
佢都係咁先穿煲姐

好老實
咁你哋都仲玩
真係未聽過會咁樣收

如果用公家wifi+vpn呢

mac address 係有得改架

如果人在外國 係咪揾到都捉唔到
利申 純學術討論

上面果班真係天真個天真嬌
人地係警司個仔嚟㗎(Fact checked)

呢個post 好多狗驚繼續有人咁做 不停係度嚇人

根本多幾個繼續咁玩班狗已經唔夠資源去查

邊撚度fc呀屌你老母

公家wifi 有mac address
追到

其實應該係好多狗中左招但拉得一兩個
如果唔係班狗前排點會咁緊張個人資料外洩要法庭落禁制令

唯一正解
其他巴打咪玩

嘩外國巴打千祈唔好咁玩

喺外國都要記得用VPN

D外國人咪撚貪得意玩

細蚊仔算好彩
拎條失效左既告

好過有Ｄ人永遠話報仇但又乜都唔做拎住鍵盤笑Ｄ做過野既人呀，好似你呢條柒頭咁

鳩up就當係？

外國人加油

反正都移民
不如借盡

你自己去ione陽光開部機佢一黎就問身份證
上個星期先去完黎

你自己上金雞開部機就知細網吧或者唔使既

圖書館有哂cam
同埋未必裝到vpn

成事記得講聲Thank you sir

追到公家個mac address有咩用？

prepaid card-> vpn->vpn->vpn